點解保良局d學校間間都咁叻

無論小學定中學。。

明愛最勁喎

聖公會先係

邊間勁

邊間

倒轉計

聖保羅囉 2間都好勁

人地辦學宗旨係收冇人肯要既學生

吓？
你當嘉諾撒流架？

會唔會係因為有錢

E.g. 1984, 林文燦

排十幾叫叻？

李兆忠，保一，何蔭棠
小學就錦泰，何壽南，仲有郝德傑山嗰間
仲有幾間都係勁嘅
利申家姐讀保一，成績中等
轉校讀中六即考全班第一

有名你叫

即係點

莊啟程高考年代好勁
其他通常有親保良局都係雞校多

因為以前預科書院勁
啲人想入去，搞到中學都勁
聯繫學校制度之下，中學勁小學自然多人爭

點解又負皮我

雞

你講嗰幾間我聽都未聽過

預科，會考

李兆忠咪屯門

培德唔勁

保良局都有幾band 3嘅

For example?

地利亞勁啲，個個都唔識講中文

關保良局咩事

其實唔會有一個辦學團體出到嘅中學係間間都好勁
當然聖保祿嗰啲另計
例如真光都有啲係普普通通

PLK未至於間間都勁
但有好多屬校做得有成績囉

上面有提及聖公會，好多傳統名校個校名無出聖公會呢三個字其實都係其屬校，但當然都有唔少band 3 不過平均黎講水平又係好

反而同佛教、道教、或者某某醫院有關既就一般，或者平均地差

中間個間執鳩埋

未聽過保一?

朱敬文都勁？
利申：唔熟

第一張永慶？

鄧顯真係好例外

慈雲山

慈雲山
其實好多都係地區學校，但唔代表差
當然硬要同傳統名校比較，就無得好講

紫色巨塔都話勁

冇見識唔使衝出嚟柒嘅

可立？
我讀小學時想入，幾勁，而家唔知變成點

唔係好叻
但普遍嚟講都中上
保一係top

係

可立係上水定葵盛

新蒲崗，填海華母校

可立係新蒲崗

垃圾學校每年靠個名呃嗰區啲勁人去報

萬中無一，道教學校好多都真係麻麻

其實PLK 聖公會做得好有原因
因為佢地機構個教育部管理同領導做得好唔錯
唔係單純睇校長做得好唔好

講個例子，唔開名
正常校長都要係基督徒先係教會做到校長
有間教會機構啲學校連升主任都要係基督徒，或者靠教會人事先上到位，如果你唔係信教做到曉飛都無用，結果呢啲學校管理混亂，行政同學與教都好差

保一係保良旗下所有學校既top1
曾自稱如只計學業成績，唔計其他方面，佢排全港第十

全部垃圾學校

曾經係地區著名跳樓學校
讀到跳樓

聖保羅男女中學
聖保羅書院
聖士提反女子中學
拔萃男書院
拔萃女書院
協恩中學

以上依六間聖公會屌打全部保良局野雞學校

入嚟想睇保良局學生妹圖。。。

何蔭棠勁在比預期好
以前威到逐科 DSE 成績寫出黎
而家換咗校長應該唔同了

依家先知有呢堆名校
以為得沙田曾肇添

我唔係教徒，不過比我選都會選教會學校都唔選PLK

信唔信耶穌一回事，但教會學校有靈育發展係同無宗教信仰差好遠

以前中學讀過教會同非教會學校，比較到

下年再換
利申：聽師弟講

到底呢間係點脫穎而出地區名校黎講都排到top3

我讀天主教學校，又無乜感覺
聖經堂有時有性教育

保一算唔算野雞

係依堆名校面前，你話算唔算

上面都有講，好多聖公會屬校都係傳統名校 同地區名校，但無掛聖公會個名

好似幾年前聖公會聯同上面幾間學校搞左個event, 曬冷比人睇聖公會坐擁好多好學校（類似慶典型式）搵唔返個news 條link

可風可立幾好呀

因為我讀過教會學校同醫院學校

教會學校就多教徒老師，好多都有使命感去教學生對學生好好（當然有啲係掛羊頭賣狗肉咁衰，但唔多）

某醫院學校啲老師完全唔係做教育，當公司咁睇業績，你成績唔好就踢人逼你drop科保passing rate 出發點無為學生諗

但就我了解ssgc同dbs其實得個名校名而唔係咁top ga bor
Dbs就一班讀書一班運動？
但ssgc真係冇乜點聽講唔一定比保一top
不過spcc同dgs就真係顛
屌打埋傳統名校都得

今年咁易入都入唔到？

補習社就係

保良一中
黃大仙最勁果間

講緊屬校平均水平，每個教育機構點都有一兩間旗艦學校，但多唔多呢啲學校，同埋整體水平係點其實好參差

甘比都係保一畢業

如果各自旗下拉平均既話，可能兩者水平真係差唔多
聖公會好多band3

聖匠，李求恩，聖本德，聖三一，李炳etc.

聖匠李求恩真係出晒名

dbs呢啲學校，幫學校參加比賽嗰啲有啲成績聽講連band2都不如

勁極咪又係地區名校

傳統名校值錢在個校網，入黎既全部都係富家子弟，校友，家長個網絡資源係好大，呢方面就算PLK宜家學校做到幾top到好都唔可能一下子累積到

仲有邱騰華

呢度一定好多人好細個
講勁
保良局莊啟程會考年代係最勁
一放榜門口成村記者
好多人原校收都唔讀，特登去莊記讀
一班30人可以全部都會考25分以上（考爆分先30分）

真，仲有好多人特登轉去中六修心理學，以前少學校預科開

胡忠 自稱馬鞍山第一學府

間學校老師係咪勁就唔太清楚，但宜家轉左學制都好似無哂聲氣

但呢間野當年CE 做起個名真係好吸引，個個會考考得好都仆住入黎讀，連啲傳統名校好多廿五六分都轉黎讀，所以佢地學校個定位同策略當年做得好好

男女拔都係聖公會的

理科莊啟程，商科恆商
莊啟程轉咗制之後真係無咗聲氣
恆商就變咗含大

道教應該第一係鄧顯，其餘嗇色園嗰d普遍都弱。佛教就真係冇名校。

我好佩服恒商，佢地個部署同策略真係好令人歎為觀止

聞說仲係中學時，啲老師如果教到學生公開成績好學校請去旅行（求證實，有印象係報紙睇過）

到轉左新學制，好大膽咁由一間中學轉做專上院校，到宜家升格到大學，先唔好理係咪人地口講既野雞大學，但呢種變化真係可以話香港教育界萬中無一

同官校差唔多，有qc bps嚟D top schools，又有好多垃圾學校

莊記理科入大學率好高
你講得岩，一放榜，理科就自動去莊記，商科就自動過恒商
而家轉左制淪落到靠副校長食女學生先上到新聞
認真唏噓

應該話，聖公會既旗艦學校包攬左好多歷史耐左既傳統名校
但始終樹大有枯枝，點都有啲無咁理想學校

PLK既旗艦學校無傳統名校，但旗艦學校絕對講好多後起之秀，學業成績可以貼近傳統名校，不過就欠缺左啲傳統名校既文化歷史根基，同埋校友網絡資源咁手

轉制後同美孚唐乃勤接龍
初中tnk讀 高中翻ktc
Tnk有手有腳就收
Ktc啲新老師9成垃撚圾
係預科年代留底落來既老師有心同教得好
所以而家有band 1都偷笑
利申grad左幾年

呢間野入到去好似除左讀書之外就乜都冇，未聽過佢地有咩課外活動係出名

恒商睇落真係有心做
轉咗恒管之後都未上到大學已經有hall。
不過始終香港私立大學要追上公立大學質素，短期我諗都有難道。

我老母同我講佢年代恒商係讀唔到書先去，做咩變到我年代個個會考25，26衝過去？

舊老師咪又係廢，杜泰華條廢老日日準時收工，又教得唔好
利申：今年莊預grad

同伯母講，後起之秀嘛，就好似呢個post 講點解PLK好多好學校，唔講比唔比得上傳統名校，但講平均質素真係都有返咁上下水平

不嬲覺得學生質素重要過老師質素嘅
轉制真係令教育界洗牌，補習社都少咗好多生意。
大學某啲學系都收皮（因為yr2先揀major，水唔到人入）
雞校又無得靠a-level外校生成績打飛機

一間都未聽過有幾勁

你識唔識聖保羅男女、皇仁、拔萃、喇沙、華仁呢啲學校？

之前有
地上曲棍球，曾年拎過全港冠軍
實情是當時全港得7,8學校有搞，冇分性別同年齡比賽
你可以全男班打女校

咁老師廢又唔係藉口既
始終書係自己讀
只可以話教過我既舊老師個個都好有心

籃球，之前入過精英賽

ice hockey前幾年好勁不過依家好似年年比華仁食住
女籃打過精英賽對協恩炒咗百幾分
女羽上年升D1

所以我話tnk有手有腳都收
尾嗰幾班上堂上到古惑仔咁

善德？

咁的確係仲有老師喺有心既，例如中史miss，不過有心同教得好係兩回事

得啲學生勁
其他全部都廢
每年都繼續靠個名嘅啲勁人入去讀

保記嗰種操練

課外活動唔差嘅

高雷先係

打交第一

唔好咁啦

讀百周年無人會叫自己讀李兆忠，97年先加落去的

保一梗係勁

利申：保一A Level 畢業

仲有玉米糕

你攞啲差嘅嚟比
你唔講下佢地choir每年出國比賽攞冠軍？
名校除咗成績之外最重要係資源
人地塊草地都大過你間學校
讀得嘅都非富則貴 入面嘅人歸屬感又強
人脈又全港頂尖
接受現實啦

我整係知樂善堂全部都廢

我緊係知讀書勁嗰批差唔多係全港最top依家講緊買人打比賽嗰啲

最勁都係保一㗎啦 其他都摺埋啦

打贏轉左差館
打輸轉右聯合

呢句真係見親都笑

勁條撚 今年嗰班廢撚到
年年都喺到打飛機

坑口有間1984

問題係而家讀書叻都冇用

人地講廣東話不知幾勁

聽講有靚仔小學讀完保良局嘅小學之後，打死都唔入保一

果啲人攞到3322就有U收㗎啦，就算唔得讀asso都會比conditional offer佢gpa過2.5之類就上得返degree

假設你係普通人，讀名校最大著數就係俾你從呢個途徑接觸上流社會嘅人
你喺入面玩到嘅活動識到嘅人 遠比讀書比賽成績重要啦

話時話間顏寶玲係咩料 有自己校服咁巴閉

讀書勁係冇用
拎咁柒多條A間學校都係窮到燶, 又冇network, 除左學業上冇其他野有作為
個個出到社會都冇做領袖嘅才能, 大部分公開試拎幾條A嘅都係做公墓猿苟且偷生

保一係考試機器訓練場

夠我明愛勁？一拳打到你入icu

最top嗰班係
最摺嗰班好似都唔柒理你

某保記屬校小學，地區名校
七點幾學生未訓醒就要人返去補課
其實咁樣操又未必個個受到

保良局個個無父無母，要自強

林護都係

直資

小學都要補痴撚線
正常班別定係乜鬼精英小組？

以前呀 師弟

年年都廢㗎啦120個入大學
有幾多真係入ugc
入恒大ou大有人在 asso後門狗都好多
真係唔明勁條撚

直資，三萬幾四萬一年學費，
點會同你著返普通保良局校服

以前公司有個暑期工讀顏寶玲，讀得書，英文好好，好似a-level攞A,我諗間學校唔差啩

小學好多雞野喎，孤兒學校又未計

吓，幾十年前都係咁啦
補課一係長期犧牲體育堂，一係放學後
利申N年前保良小學畢業

本身間學校banding就幾高，好似大概bane 1B到，
仲要d人有返咁上下錢
識個讀呢間嘅，屋企全家去歐洲旅行搭business，
我諗一定好過大部分屋村學校

林護算唔算屋村中學？
但個校長又話學生多數中產家庭噃

放學後補多一堂，唔會取消PE
利申應該冇巴打咁耐但都係保良小學畢業

真係優良傳統

好似淨係小六先有

林護我真係唔清楚sorry，
但我覺得唔出奇嘅，
要明白入得到咁top嘅學校，
普通屋企冇支援嘅學生係相對比較難嘅。

no la
小四開始就操，佢哋要keep到學生入到多些band 1中學，我已經唔係精英班，真精英應該仲操得勁

我嗰間好好多

小學邊會有補課

利申：保小

因為佢哋既camp好成功

只會記得精英班最top果幾個

Blocked

近日保良局領袖訓練營爭議不斷升溫，接連有受害者現身說法。有自稱10年前曾參與訓練營的人士向《香港01》爆料，提供當時營內的照片，並對當年涉帶有侮辱的訓練方式仍然歷歷在目。當時一眾學生要躺在地上扮曱甴，更要大叫「我係曱甴，我做錯嘢」。
有中學教師過去10年負責帶領學生入營，他認為近年訓練營的效力愈來愈弱，有學生參加訓練營後更需長期輔導，質疑學校高層「神化」訓練營。

唔識好正常喎
名校嗰啲根本冇將以上放在眼內

中小學都係保良局 唔覺得特別勁

唔使咁心急負評
又唔係話啲學校費
大把地區band1出到醫科生
不過一過隔離區就冇人記得你個名
你喺條街問人男拔萃女拔萃喇沙皇仁定係你上面up嗰啲

保良局第二間中學

全香港得一間保小咩

莊啟程好廢
淨係啲舊老師好有心機教

利申係莊啟程grad

中定小

中

培德個個都八婆點會唔勁

馬鞍山

幼稚園/小學/中學 都係PLK, 真心唔覺話特別好

More ?

同囚啲friend嚟嘅
屌那星

洗白白

荃灣區果間聖公會既中學

慧妍雅集同姚連生

應該所有band 1學校都有呢種老師
利申野雞band 1畢業

通常果啲咩咩咩同鄉會搞既學校好極有限

呢啲全部都唔係名校

冇聽過好奇？

地區性名校，唔係住係果區既人唔識有咩出奇

多鄉紳搞，好極有個譜
PLK 同 聖記真係有個教育部去管理

講top果啲保記學校真係唔錯

係咪有間元朗鄉議會中學唔錯㗎？

官校

唔太清楚果區
但當然唔可以一竹篙打一船人
小學界黎講鳳溪小學果幾間係出名，類似係地區鄉紳去搞

有教無類

張祝珊算唔算例外?
仲要喺傳統教會學校林立嘅港島區
不過依家DSE好似無以前CE/AL年代咁屈機
細個有親戚CE 21分都升唔到原校

黃棣珊/旅港開平都好似幾勁

睇下保一5-5** 個比率同李兆忠5-5**個比率先
保一係叻, 但其他唔會要摺埋

我姨甥女都讀緊，投訴讀得好辛苦

咁可風應該勁啲

旅港開平band one
本身個校網都好勁，多英中同傳統名校

保良局幼兒園呢？

我咪就係讀錦泰+何壽南前身保良四小囉
保記真係幾十年都唔變咁谷學生

羅氏都直資啦 又唔見有自己校服?

我哋以前有體罰

羅氏教既野好深，好多年前幫個學生補習
f.1教biotech既野（雖然都係好基本既野但其他學校少見）
唔知宜家仲係咪咁

一直都係 低form年年都要讀biotech
校本課程嚟

追咗咁耐post都諗點解無百周年，話曬屯門第一。
原來李兆忠=百周年

當百周死嫁

董玉好似都變左b1頭？

Pass都成問題
要你drop絕對利多於弊啦

食屎啦屌佢老母

董中出過10A, 百周冇

竟然？
但百周年dse好似有出狀元？

10A 梁銶琚㗎

何風荃灣band 1中學，荃灣最top既中學應該都係佢同荃官之爭

董中出過10a, 做緊eo

李兆忠就係百周
（全名：保良局百周年李兆忠中學）

講起又講，慈幼會啲學校近廿年真係差到飛起，60 70年代慈幼 聖類斯都叫中上，近年已經無人提。感覺佢哋啲學校脫哂節，無方針。

梁銶琚出過幾個10A, 董中一個
百周冇, 因為冇人讀10科

何蔭棠唔會同保一並列到啦係

葵青有一間佢哋搞既伍少梅
呢間係葵青區好「出名」

以前叫開百周仔

唔講唔知李求恩係基督教
不過李求恩同聖本德算係咁 近十年黎啲校風都開始好 入ugc嘅又好似唔算特別少

李求校長勁丫

明愛鹿鞍山你話勁唔勁

冇得同荃官鬥啦

至弊當年會考要你drop到得返5科，點報中六或者ive?

華德中

馬鞍山無一間中學係好

保良局蔡繼有算唔算勁

嗰兩公婆都唔係好嘢黎

10A去做EO?

伍少梅 香港仔工業

你當東華三院流㗎？

東華有甲寅年, 又有自稱band 1 辛亥年
牌面睇明愛贏

咁又嚴峻咗少少

叻嘅係哂沙田大圍附近

wtf呢堆係無直頭無咩人識 成績又極麻麻
真光起碼四間中學都decent 又係老牌名校
完全唔係同一個層次

辛亥年係band1咩

其實真光跟中華基督教會, 所以就算四間都勁, 計佢全家的話一樣...

我所知就唔係, 但我識三四個辛亥年嘅畢業生個個話自己band 1 勁過兩官馬可賓田家炳譚伯羽, 唔知做乜鬼

利申屯門人

人地唔求

原來全部聖公會

啱呀 talk band 1

姚連生 2 頭

慧妍雅集已經執左。

前幾年出左個5個5**就打哂飛機

換邊個青蛙歸位？

最慘佢打到d 畢業生以為自己好威呢
成日話果幾間唔及佢地, 我之前特登上晒咁多間學校網睇
辛亥年連人地車尾燈都見唔到, 好意思

Dbs 唔係咁top 你都講得出?
人地dse 少狀元係因為最叻嗰堆人去晒讀IB
年年出成堆IB 44-45分同年年成堆oxbridge Ivy League

狐狸

問過朱敬文未？

我當年讀仲係職業先修中學。會考分數拎雙位數字已經全級最高分

仲有。我讀個科叫工科。即係文理商之外。但係啲科目又係會考考架喎。好得意

到今日比人問當年中學讀文科定理科。我都唔識點答人

咪我樓上講x德傑山嗰間保小
冇記錯係國際學校，之前報紙有講唔知邊個明星個仔女讀唔上要轉校

有錢人學校
成績唔勁 家底都勁

李城璧都好廢

當年讀A level 果堆中六中七基本上都睇唔起唐乃勤果堆

大佬一班讀書叻乖乖仔，一班就食煙爛仔款，竟然要share 同一校園

利申： 莊記last 尾水 al

杜sir轉新制之後真係hea到仆街
佢教pure math先會認真教...
新制對佢嚟講啲嘢太簡單
就好似你搵個Dr.教幼稚園咁

利申：舊生

音小家長評價：
保良局小學讀到人精神病

補過個錦泰小學
一要清功課就濕疹發作
中文無啦啦係每一課課文都要背默2段
但唔係古典詩文
係d大陸人編寫嘅白話文書

咁唔好漏咗陳守仁
d學生讀到變中文handicap
係咪全港首創無袖校裙

識有小學同學讀呢間DSE 7科13分，係咪已經係依間學校最勁

錦泰點解會癲咗咁多

有冇將軍澳撚講下保良局馮晴

以前我讀個陣好似區內第一
而家廢左好多
D老師勁撚仆街

大師兄
tnk而家變左武館啦

無良局有兩類，一係真係勁
一係吹到好勁，搞好多花臣去掩飾成績唔得

無良局

唔係話求唔求
2006年考會考
2016年先入海關做EO II
有啲唏噓啫

小學黎講陳守仁同蔡繼有應該係呢一代家長最搶手嘅兩間

唔係聖公會咩？

可風應該係第二，但同荃官有一段距離啦

我係會考收皮前幾屆莊記
試過出去補所謂名師，發現莊記老師教好十倍
Alevel無補習，都碌到入大學
個時莊記老師自己出既notes出面有人肯俾錢買
最難忘係到我畢業拎證書個日先發現

原來莊啟程個人未死

根本成個荃灣校網都食屎

荃灣靠荃官一個

黃大仙校網咪19樣
除咗兩間保中和協和，其他算罷啦
（可立以前勁但唔知而家點）

Dse 係點我真係唔知。我考會考都講梗20年前 果時dse個概念都仲未有

同埋我讀書個陣就係分5個banding 朱敬文就係band 5尾 係大圍係同馬登齊名

至於你話會唔會咁多年會唔會好左好多。我又唔覺。始終沙田大圍間間中學都有返咁多年歷史。一早已經定晒位 好難有咩大轉變

以前仲有會考既年代，荃灣區既中學好多都靠原校生係收唔夠人開中六班

（即係我當一班30人，有好多學校連文理科共60人會考14分包中英數合格都做唔到）

講開又講，以前仲分會考高考既年代，每次會考放榜，一開個新聞台即時報全港十八區每一間中學仲有幾多中六學位

從剛放榜睇到有幾多學位空缺其實都可以大概知道果間學校係咩水平

林護？

人地讀完劍數都選擇咁，就由人地啦

葵青區

林護葵青網
葵青同荃灣中學網差天同地

不嬲都係

可風都幾勁㗎喎

係最有錢嗰堆讀IB真係唔洗神化IB入名大學班人，身邊有唔少，唔覺特別醒目